
\section{Leistung}
\label{section:leistung}
\begin{frame}%STARTCONTENT
\begin{itemize}
  \item Elektrische Geräte haben eine Leistungsaufnahme angegeben
  \item Beispiele: LED-Leuchtmittel 7 W, Staubsauger 425 W
  \item An jedem Widerstand wird elektrische Leistung umgesetzt
  \item Strom fließt durch einen Widerstand $\rightarrow$ Umwandlung von elektrischer Energie in thermische Energie
  \item Je größer der Strom, desto mehr Wärme
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\only<1>{
\begin{QQuestion}{NA204}{Welche Einheit wird üblicherweise für die elektrische Leistung verwendet?}{Kilowattstunden (kWh)}
{Watt (W)}
{Joule (J)}
{Amperestunden (Ah)}
\end{QQuestion}

}
\only<2>{
\begin{QQuestion}{NA204}{Welche Einheit wird üblicherweise für die elektrische Leistung verwendet?}{Kilowattstunden (kWh)}
{\textbf{\textcolor{DARCgreen}{Watt (W)}}}
{Joule (J)}
{Amperestunden (Ah)}
\end{QQuestion}

}
\end{frame}

\begin{frame}
\only<1>{
\begin{QQuestion}{NA211}{\qty{0,010}{\W} entspricht ...}{\qty{10}{\mW}}
{\qty{10}{\micro\W}}
{\qty{100}{\nano\W}}
{\qty{100}{\pico\W}}
\end{QQuestion}

}
\only<2>{
\begin{QQuestion}{NA211}{\qty{0,010}{\W} entspricht ...}{\textbf{\textcolor{DARCgreen}{\qty{10}{\mW}}}}
{\qty{10}{\micro\W}}
{\qty{100}{\nano\W}}
{\qty{100}{\pico\W}}
\end{QQuestion}

}
\end{frame}

\begin{frame}
\only<1>{
\begin{QQuestion}{NA210}{\qty{1}{\W} entspricht ...}{\qty{1000}{\micro\W}}
{\qty{1000}{\mW}}
{\qty{1000}{\nano\W}}
{\qty{1000}{\pico\W}}
\end{QQuestion}

}
\only<2>{
\begin{QQuestion}{NA210}{\qty{1}{\W} entspricht ...}{\qty{1000}{\micro\W}}
{\textbf{\textcolor{DARCgreen}{\qty{1000}{\mW}}}}
{\qty{1000}{\nano\W}}
{\qty{1000}{\pico\W}}
\end{QQuestion}

}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Berechnung der Leistung}
Abhängig von Strom und Spannung

$ P = U \cdot I $

$ U = \dfrac{P}{I} $

$ I = \dfrac{P}{U} $

\end{frame}

\begin{frame}
\only<1>{
\begin{QQuestion}{NB601}{Welche Leistung nimmt ein Transceiver bei \qty{13,8}{\V} Gleichspannung auf, wenn das Strommessgerät im Netzteil \qty{1,5}{\A} anzeigt?}{\qty{9,2}{\W}}
{\qty{1,53}{\W}}
{\qty{2,07}{\W}}
{\qty{20,7}{\W}}
\end{QQuestion}

}
\only<2>{
\begin{QQuestion}{NB601}{Welche Leistung nimmt ein Transceiver bei \qty{13,8}{\V} Gleichspannung auf, wenn das Strommessgerät im Netzteil \qty{1,5}{\A} anzeigt?}{\qty{9,2}{\W}}
{\qty{1,53}{\W}}
{\qty{2,07}{\W}}
{\textbf{\textcolor{DARCgreen}{\qty{20,7}{\W}}}}
\end{QQuestion}

}
\end{frame}

\begin{frame}
\only<1>{
\begin{QQuestion}{NB602}{An einem Vorwiderstand fällt bei einem Strom von \qty{50}{\mA} eine Spannung von \qty{50}{\V} ab. Wieviel Leistung wird an diesem in Wärme umgesetzt?}{\qty{2,5}{\W}}
{\qty{1}{\kW}}
{\qty{1}{\W}}
{\qty{250}{\mW}}
\end{QQuestion}

}
\only<2>{
\begin{QQuestion}{NB602}{An einem Vorwiderstand fällt bei einem Strom von \qty{50}{\mA} eine Spannung von \qty{50}{\V} ab. Wieviel Leistung wird an diesem in Wärme umgesetzt?}{\textbf{\textcolor{DARCgreen}{\qty{2,5}{\W}}}}
{\qty{1}{\kW}}
{\qty{1}{\W}}
{\qty{250}{\mW}}
\end{QQuestion}

}
\end{frame}

\begin{frame}
\only<1>{
\begin{QQuestion}{NB603}{An einem Vorwiderstand fällt bei einem Strom von \qty{20}{\mA} eine Spannung von \qty{3,2}{\V} ab. Wieviel Leistung wird an diesem in Wärme umgesetzt?}{\qty{64,0}{\mW}}
{\qty{0,16}{\mW}}
{\qty{6,25}{\mW}}
{\qty{20}{\mW}}
\end{QQuestion}

}
\only<2>{
\begin{QQuestion}{NB603}{An einem Vorwiderstand fällt bei einem Strom von \qty{20}{\mA} eine Spannung von \qty{3,2}{\V} ab. Wieviel Leistung wird an diesem in Wärme umgesetzt?}{\textbf{\textcolor{DARCgreen}{\qty{64,0}{\mW}}}}
{\qty{0,16}{\mW}}
{\qty{6,25}{\mW}}
{\qty{20}{\mW}}
\end{QQuestion}

}
\end{frame}

\begin{frame}
\only<1>{
\begin{QQuestion}{NB606}{Ein gleichspannungsbetriebenes Leuchtmittel ist mit der Angabe \qty{12}{\V} / \qty{48}{\W} bedruckt.  Bei einer \qty{12}{\V}-Versorgung beträgt die Stromentnahme~...}{\qty{4}{\A}.}
{\qty{250}{\mA}.}
{\qty{750}{\mA}.}
{\qty{36}{\A}.}
\end{QQuestion}

}
\only<2>{
\begin{QQuestion}{NB606}{Ein gleichspannungsbetriebenes Leuchtmittel ist mit der Angabe \qty{12}{\V} / \qty{48}{\W} bedruckt.  Bei einer \qty{12}{\V}-Versorgung beträgt die Stromentnahme~...}{\textbf{\textcolor{DARCgreen}{\qty{4}{\A}.}}}
{\qty{250}{\mA}.}
{\qty{750}{\mA}.}
{\qty{36}{\A}.}
\end{QQuestion}

}
\end{frame}

\begin{frame}
\only<1>{
\begin{QQuestion}{NB604}{Ein Mobil-Transceiver (Sendeempfänger) wird aus dem Bordnetz eines Kraftfahrzeuges mit \qty{12}{\V}~Nennspannung betrieben und hat bei Sendebetrieb eine Leistungsaufnahme von \qty{100}{\W}. Wie groß ist dann die Stromaufnahme?}{\qty{0,12}{\A}}
{\qty{16,6}{\A}}
{\qty{1200}{\A}}
{\qty{8,33}{\A}}
\end{QQuestion}

}
\only<2>{
\begin{QQuestion}{NB604}{Ein Mobil-Transceiver (Sendeempfänger) wird aus dem Bordnetz eines Kraftfahrzeuges mit \qty{12}{\V}~Nennspannung betrieben und hat bei Sendebetrieb eine Leistungsaufnahme von \qty{100}{\W}. Wie groß ist dann die Stromaufnahme?}{\qty{0,12}{\A}}
{\qty{16,6}{\A}}
{\qty{1200}{\A}}
{\textbf{\textcolor{DARCgreen}{\qty{8,33}{\A}}}}
\end{QQuestion}

}
 \end{frame}

\begin{frame}
\only<1>{
\begin{QQuestion}{NB605}{Ein Leuchtmittel hat einen Nennwert von \qty{12}{\V} und \qty{3}{\W}. Wie viel Strom fließt beim Anschluss an \qty{12}{\V}?}{\qty{2,5}{\A}}
{\qty{400}{\mA}}
{\qty{4}{\A}}
{\qty{250}{\mA}}
\end{QQuestion}

}
\only<2>{
\begin{QQuestion}{NB605}{Ein Leuchtmittel hat einen Nennwert von \qty{12}{\V} und \qty{3}{\W}. Wie viel Strom fließt beim Anschluss an \qty{12}{\V}?}{\qty{2,5}{\A}}
{\qty{400}{\mA}}
{\qty{4}{\A}}
{\textbf{\textcolor{DARCgreen}{\qty{250}{\mA}}}}
\end{QQuestion}

}
\end{frame}%ENDCONTENT
