
\section{ALC}
\label{section:alc}
\begin{frame}%STARTCONTENT
\begin{itemize}
  \item \emph{Automatic-Level-Control (ALC)} regelt die Aussteuerung der Senderendstufe
  \item Reduziert bei Übersteuerung die Amplitude im Sendezweig
  \item Nicht verwechseln mit der AGC (Automatic-Gain-Control) im Empfängerzweig
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Funktionsweise}
\begin{itemize}
  \item Erfassung der Ausgangsleistung und Vergleich mit vorgegebenen maximalen Wert
  \item Bei Überschreiten wird eine Regelspannung an vorgelagerte HF-Verstärkerstufe gegeben
  \item Amplitude des Sendesignals wird reduziert
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}\begin{itemize}
  \item Wenn ALC-Anzeige anspricht, ist Sender durch zu starkes NF-Signal übersteuert
  \item Bei SSB ist ein geringfügiges Übersteuern erwünscht
  \item Gleicht Lautstärkeschwankungen in der Stimme aus
  \item ALC-Anzeige ist deshalb oft ein Balken
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}\begin{itemize}
  \item Bei Digimodes sollte die ALC nicht ansprechen
  \item Verzerrung des Sendesignals
  \item NF-Signal so weit aussteuern, dass ALC gerade nicht anspricht
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\only<1>{
\begin{QQuestion}{EF305}{Was bewirkt die ALC (Automatic Level Control) bei zu starkem NF-Signal in einem Transceiver?}{Sie reduziert die Amplitude des Signals im Sendezweig vor dem Leistungsverstärker.}
{Sie erhöht die Amplitude des Signals im Sendezweig vor dem Leistungsverstärker.}
{Sie reduziert die Verstärkung von Verstärkerstufen im Empfangsteil.}
{Sie erhöht die Verstärkung von Verstärkerstufen im Empfangsteil.}
\end{QQuestion}

}
\only<2>{
\begin{QQuestion}{EF305}{Was bewirkt die ALC (Automatic Level Control) bei zu starkem NF-Signal in einem Transceiver?}{\textbf{\textcolor{DARCgreen}{Sie reduziert die Amplitude des Signals im Sendezweig vor dem Leistungsverstärker.}}}
{Sie erhöht die Amplitude des Signals im Sendezweig vor dem Leistungsverstärker.}
{Sie reduziert die Verstärkung von Verstärkerstufen im Empfangsteil.}
{Sie erhöht die Verstärkung von Verstärkerstufen im Empfangsteil.}
\end{QQuestion}

}
\end{frame}%ENDCONTENT
