
\section{Digital-Analog-Umsetzer (DAC)}
\label{section:digital_analog_umsetzer}
\begin{frame}%STARTCONTENT

\only<1>{
\begin{QQuestion}{AF609}{Wie viele verschiedene Ausgangswerte, z.\,B. Spannungen, kann ein idealer D/A-Umsetzer mit \qty{10}{\bit} Auflösung erzeugen?}{256}
{10}
{100}
{1024}
\end{QQuestion}

}
\only<2>{
\begin{QQuestion}{AF609}{Wie viele verschiedene Ausgangswerte, z.\,B. Spannungen, kann ein idealer D/A-Umsetzer mit \qty{10}{\bit} Auflösung erzeugen?}{256}
{10}
{100}
{\textbf{\textcolor{DARCgreen}{1024}}}
\end{QQuestion}

}
\end{frame}

\begin{frame}
\only<1>{
\begin{QQuestion}{AF611}{Wie groß ist die Schrittweite zwischen den Spannungsstufen eines linear arbeitenden D/A-Umsetzers mit \qty{10}{\bit} Auflösung und einem Wertebereich von \qtyrange{0}{1}{\V}?}{ca. \qty{10}{\mV}}
{ca. \qty{1}{\mV}}
{ca. \qty{0,1}{\V}}
{ca. \qty{1}{\V}}
\end{QQuestion}

}
\only<2>{
\begin{QQuestion}{AF611}{Wie groß ist die Schrittweite zwischen den Spannungsstufen eines linear arbeitenden D/A-Umsetzers mit \qty{10}{\bit} Auflösung und einem Wertebereich von \qtyrange{0}{1}{\V}?}{ca. \qty{10}{\mV}}
{\textbf{\textcolor{DARCgreen}{ca. \qty{1}{\mV}}}}
{ca. \qty{0,1}{\V}}
{ca. \qty{1}{\V}}
\end{QQuestion}

}
\end{frame}

\begin{frame}
\only<1>{
\begin{QQuestion}{AF610}{Wie groß ist die Schrittweite zwischen den Spannungsstufen eines linear arbeitenden D/A-Umsetzers mit \qty{8}{\bit} Auflösung und einem Wertebereich von \qtyrange{0}{1}{\V}?}{ca. \qty{4}{\mV}}
{ca. \qty{1}{\mV}}
{ca. \qty{2}{\mV}}
{ca. \qty{8}{\mV}}
\end{QQuestion}

}
\only<2>{
\begin{QQuestion}{AF610}{Wie groß ist die Schrittweite zwischen den Spannungsstufen eines linear arbeitenden D/A-Umsetzers mit \qty{8}{\bit} Auflösung und einem Wertebereich von \qtyrange{0}{1}{\V}?}{\textbf{\textcolor{DARCgreen}{ca. \qty{4}{\mV}}}}
{ca. \qty{1}{\mV}}
{ca. \qty{2}{\mV}}
{ca. \qty{8}{\mV}}
\end{QQuestion}

}
\end{frame}%ENDCONTENT
